【七警上訴】上訴庭駁回五人上訴兩人得直 獲減刑至15至18個月

【更新】
七名警務人員於佔中期間抬起社工曾健超，將他帶往金鐘添馬公園暗角拳打腳踢，前年被裁定襲擊致造成身體傷害罪成，判囚兩年。及後各人先後獲准保釋並就定罪及判刑提出上訴，上訴庭今頒下判詞，上訴庭駁回其中五人定罪的上訴，但獲減刑至15至18個月，他們須重返監獄，其餘劉興沛及黃偉豪兩人上訴得直。

今早約有30名撐警大聯盟的成員在庭外聲援。

七名被告依次為總督察黃祖成（52歲）、高級督察劉卓毅（33歲）、警長白榮斌（46歲）、警員劉興沛（42歲）、陳少丹（35歲）、關嘉豪（35歲）及黃偉豪（40歲），另陳因在警署掌摑曾健超同時被裁定普通襲擊罪成。上訴案由上訴庭副庭長麥機智、上訴庭法官麥偉德及潘兆初審理。

七警於前年2月14日遭判囚兩年。七人之後陸續於同年6月至8月獲准保釋外出，控方指7人均已分別被監禁136至178天。

【案件編號：CACC38/17】
記者蘇曉欣 勞東來

傳出去俾玩家睇! 尤其長駐港島/九龍玩家一定要知!